鐵騎刀匪劫玉石商29萬

鐵騎刀匪劫玉石商29萬

要聞

0:00

【本報訊】29歲內地玉石商人昨凌晨在上水新豐路中銀存錢機準備入錢，兩名賊匪駕乘一輛電單車駛至，尾座男子落車亮刀打劫，強搶事主一個藏有24萬元人民幣（約28.6萬港元）的袋後逃去，警方正追查賊匪下落。

警員在劫案現場調查。黃江奇攝

犯案後逆線逃去

事主姓徐（29歲），報稱做玉石生意，前日來港找親友投資，他聲稱抵港後本想將錢存入存錢機，但存錢機因額滿未能入錢，至昨凌晨3時50分，徐攜同一個裝有24萬元人民幣的袋，往新豐路61號近巡撫街交界中國銀行存錢機入錢。此時兩名戴着頭盔的男子駕乘一輛電單車駛至銀行門口，其中一人落車用刀指嚇徐，搶去其袋跳上車逃去，事主報警。

警方翻看附近閉路電視片段，發現涉案電單車事後沿新康街逆線高速往寶運路方向逃去。兩名賊人年約30歲，身高約1.75米，壯身材，其中一人身穿黑色外套及手持約10吋長西瓜刀。

■記者文兆麟、黃江奇